蕭若元 : 相當肯定香港局勢在走上緩和 北京必要時還可以殺劉業成 借他的人頭一用

警察公共關係科總警司謝振中昨日在記者會上表示，警務處副處長（行動）劉業成的委任期已正式完結，於本月底（31日）離任正式退休。警隊前「二哥」劉業成於去年11月退休，至今年8月9日獲委任為臨時警務處副處長（特別職務）並即日生效。

劉業成任期原為半年，至明年2月屆滿，但劉將於本月底離任。警方表示，現因應局勢相對改善，沒有延長委任需要。劉業成今年8月獲委任為臨時警務處副處長（特別職務）是編外職位，主要協助警務處處長處理大型公共活動，策劃大型行動，如今年十一活動。

資深評論員蕭若元在其謎米頻道分析說，劉業成上任那天有記者問警務處副處長鄧炳強，劉業成會做多久，鄧炳強回覆記者說，劉業成會做半年，很開心他會幫輕他的工作，說明現在他是突然離職。據聞是盧偉聰幾天前去深圳接受order，遣散劉業成。

25日，政府發稿說，警務處處長盧偉聰率領香港代表團，成員包括入境處處長曾國衛、警務處副處長（管理）郭蔭庶及人事及訓練處處長李建輝等，於 10 月 23 日至 24日出席在瀋陽舉行的第十四屆海峽兩岸暨香港、澳門警學研討會。而盧偉聰訪京的行程，事前並未有對外公佈。

蕭若元說，林鄭的位置級級可危，也注意到林鄭轉了口風，不是盲撐警隊。「林鄭也轉了口風不排除獨立調查委員會，她說，若12月報告出來不滿意，不排除獨立調查委員會」

他說，四中全會過後，中美之間要妥協，要做到這樣一點，中美局勢久就要平靜下來，「中國現在很缺錢，需要從香港吸取外匯，大型上市（的活動），如果香港不平靜是很難集資的，香港可以每年為北京找1、2萬億回來，那是2千多億美金，對北京來說很重要，如果不強硬到底，還有香港的外國商會一定對警察的行為很反感，將情況反映到北京和他們自己的國家聽。」

蕭若元認為，北京要處理警察，第一件事就是調走劉業成，因為由8月9日到現在，這種超級強硬的策略，亂打人的策略，是劉業成的策略，要轉呔第一件事就是要捉劉業成，第二就是「死無對證」，劉業成一定答應了屬下他們這樣做不會有事的，現在劉業成走了，「過橋抽板」，現在就可以有事。

他認為，北京會調一個新人上來，手沒沾血的，這樣這人就可以整頓紀律。「這就是為什麼劉業成要急著走。必要時還可以殺劉業成，借他的人頭一用。」

然後在警察使用槍、催淚彈、橡膠子彈、布袋彈的手則會越來越嚴，「當一隊警隊被放縱那麼久，要收回要一段時間，調走容易情緒失控的人，另調一批人過來，儘量少用速龍，用一個多月來降低警隊的暴力，減少示威者使用暴力，希望在降溫下，一個月內可以平息。否則，香港不能集資，香港的經濟也重傷，不能再利用香港，這兩點非常重要，香港局面友善解決是它答應特朗普。他同時相當肯定的認為香港局勢在走上緩和。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

又嚟

燒山已經識用佢嘅替身能力

劉業成今次不老不死了

攬炒之父

［驚天大發現］香港混亂程度原來係由政府操盤，唔到香港人決定

全文連行動策略在此：

民間記者會問卷今晚20:59截止冇人講？

永遠抗爭

本世紀最大預言家又嚟

今日林鄭又出黎硬撐狗隊
燒山

入定午餐肉

hey求你入返尿壺避下先

又一奶共機構請777開會!

緊急！林奠11.7會去灣仔！
幫手推呀！

唔知點解我覺得蕭生d point同劉細良好鬼死似。

仆街啦，更強硬路線出嚟啦

香港全全實施新疆模式

所以被捉嘅入集中營，再去佢屋企捉多一兩個親戚，邊個向傳媒講嘢先殺人質再去滅口

搵一堆大陸人塡咗失去嘅人

一時時啦

咁佢哋各自嘅推論合唔合理？論據係唔係真？

都咁離地

刘业成：thank Q you LOL

燒山又燈

孽成已獲得永生
共產黨要派坦克攻打香港了

燒山啲分析一向都無咩問題，都係分析後個預測出事，反影出燒山係先有定論之後先分析

要拉長黎打了
唔好送頭